做左幾年ibank 你問我答

故事要夠激情

比多d連登仔幻想空間

一定要加甜

樓主一定要呃左自己先

如果唔係無人信

一早呃左自己喇歡迎問

咩post
年薪幾多
問住咁多先

Ibd
900k -1m base + bonus

做咩post, 平日做D乜

咩tier bank bulge bracket定其他

做左幾年即係依家冇做？點解唔做依家撈咩

做 ibank 後, 食過幾多條女 ?

識唔識屌巴？佢之前都係ibank

每周工時幾多？

Ibd, 幫客做m&a, ipo, etc.
Junior主要幫senior整pitchbook, financial model等

Bulge bracket

唔穩定
Weekday average大概10-10左右掛

仲做緊

樓主咩學歷？難入？

咩background？
當初自己搵定人介紹定經agent

咩學歷

三大
香港畢業比較少，最多係美國畢業大陸人

上網報intern program

人工同一入行比升左幾多?

Base <20%
主要bonus加

上年bonus幾多？
做左幾多年？

500-600k
<4年

bonus岀幾多個月

Junior一般4-10
Senior視乎表現可以高好多

做過咩intern?

Big4, 兩間細private equity

如何入行？靠關係？

外資銀行rm去in會唔會請

食唔食到囡
d囡聽到你做ibank會唔會俾你吊

基本上想屌邊個就屌邊個 豬都食左10隻8隻

U grad GPA幾多?
係咪要讀QFIN/GBUS個啲神科先做到iBank?

3.8+
同讀咩科冇咩關係
主要睇cv + interview

first hon?
係咪經summer intern return offer入

係

巴打係product group 定 coverage? 做咩sector
三大background 入ibank 會否感覺比下去

如果係commercial banking未必relevant

覺唔覺得自己做緊嘅嘢冇乜技術含量
有咩exit opportunities?

唔自爆group喇
除左英文唔係native之外做野唔覺有咩分別

大約一半時間做financial modeling等有技術既野，淨番就濕鳩野
一般係buyside (private equity, hedge fund)或corporate做internal corp fin/business development

係
出路上面有講，research少人轉，始終pay比較低

我覺得relevant
未grad既直接報research intern?
應該冇得claim cfa

好想知道巴打未入ibank前既technical level去到邊？或者你覺得應該possess幾多technical knowledge

公司有咩福利?

基本accounting/finance
入職前公司有兩個月training on technical skills
所以足夠答interview問題就夠(基本valuation方法, dcf等)

Healthcare保險, ot飯/的士之類啦

祝樓主平安

會唔會做到有錢無命享

有冇長遠目標

過buyside？上MD？定係見步行步

Corp fin都claim唔到cfa咁究竟有咩工claim到

呢方面其實我唔肯定
只係我身邊未見過ibd>cfa例子

長遠想做buyside，等倒合適既應該會轉

訓倒7-8個鐘應該無事掛

有無玩車/女？

同Private Equity公司比 係咪差唔多?

頗普通....同一般FI / banking差不多咁

quant risk 應該點入行，讀緊fin eng

十個analysts幾多個升到associate？
升唔到多數去boutique？

冇車，女就

Nature唔同
你想點比較

應該都係報intern先?
我所知多數人都係intern > full time >轉bank etc.

做過audit同account 有冇可能轉到ibank

8-9，基本上唔炒就升，當然當中會有人自願走

見過big 4>細行>bulge bracket

淨係做過second tier, 冇做過big 4

巴打咩major

邊個搵錢D?

擔心佢炒人？有諗過做IBANK IT。但擔心太辛苦

有冇諗過賺夠就轉去做其他野，自己真正想做既野/享受人生

點睇我轟今年英超？

唔係商科底, 三大2:1, GPA唔高, 出黎做左兩年野, 仲有冇機會入? 有咩途徑?

有Master 可唔可以做到？

明白
咁你覺得三大非神科難唔難入？
我認為personality fit > technical skills

邊間細行

商

又唔會太擔心，不斷會有headhunter介紹工比你，炒左就再搵工
IT詳情唔肯定，識得一兩個都係8-9點左右收工

可唔可以問你借錢

PE pay variation大d
Junior: 大pe同ibank差唔多，中小型PE低d
Senior: pay主要靠bonus/carry interest，要睇個年表現，private equity upside會高d

science major都做到？

有
幻想係做夠就去下旅行/開下餐廳之類

過左graduate program會比較難
要有相關經驗

同事間fd唔fd?
洗唔洗成日去飲酒social?
有無同事英文比較差？

未畢業照報graduate program就得
但應該唔會因為master有優勢
除非top MBA

神唔神科9成interviewer唔識分，多數ivy畢業唔會識你香港咩係神科
睇cv (gpa, past experience, etc)決定有冇interview
有interview就personal fit都好重要

中型啦，英資R字頭等等

想做ibank 而家year1 三大Qfin 除左讀書 而家應該做d咩?
一開始CV未有咩工寫 應該搵邊類intern先?

Yes

相關經驗是指? businese intern ? or?

Junior之間幾熟
星期五晚通常大班落lkf，唔去都冇所謂
近年多左大陸u grad就有d

Intern, case comp, etc
間u個job posting page/faculty send既工我覺得有用就係咪都報左先，冇回音就算

中細行, big 4, research, etc做幾年

點睇soc gen?

ibank嘅interview有無咩攻略 有無話可以做d咩prep定

法資一入得濕鳭trainee
Trainee 有幾多人工？
算唔算bb ?

Trainee 得24K
猛車邊 bb (我諗)

法資真係濕鳭 做3年先有機perm

真? 我黎緊入去做 trainee wor

番工有咩做

有frd三個月就轉左perm 睇運氣同老細

Ibd ?

有冇big 4 轉過ibd做？轉嗰d同常係audit 定 advisory出身？

Ibd panel in衰左 得big 4 advisory

我同事3 年 global market marketing team 都無perm 走左

IT 狗 (咩team 唔講啦, 收左好少trainee)

佢做咩架?@@

不停做excel powerpoint

見過big 4 corp fin>bb ibd, audit>中細行>bb ibd

每team 唔多個3 SG market 遲啲有交流

你係SG做緊定點?

你覺得你Cv有啲咩係令你有interview offer?
贏比賽/GPA高/多課外活動/定有相關工作經驗?
如果要有工作經驗,讀書時期邊到搵?
Intern又要唔要有咩requirement先收你做intern?

Intern requirement: 高gpa + 2-3 relevant intern experience ，唔係應該過唔到hr initial screening，其他比實/ECA係加分位
讀書時期都係上u/faculty個job posting page不停報

入PE做煙腸難唔難

Ibank IT部表示大部分人準時6點收工 但夜晚會要同美國開會

利申 非desktop support

好多人爭但一定要試，cv上面無好既intern experience報graduate program基本上唔會有interview

其實business 科好grade過其他科咁多，直接比較gpa好唔fair
Btw 樓主見最低goa for ibd幾多左右

認同但hr/interviewer唔會知
3.5-3.6

香港PE intern 點搵
有留意開大學job opening 但好似冇咩見過
之前見到個又要有investment banking experience
應該點踏隻腳入門

Intern requirement要有2-3 relevant intern experience,咁experience又點黎?

Btw,樓主可唔可以share下讀書心得，點讀3.8+GPA

Big4 deal advisory? 定audit?

Corp fin/deal advisory我見過直接轉
上面轉細行係audit

PE intern都係要等咁岩有opening, 有其他fund research, big 4之類都做左先
另一個方法係case comp，有時贏左會有intern

由細intern做起 / 贏case comp拎intern
讀書方面本身數底/寫野ok + 搵好group mate

多唔多靚女？
識唔識Sabrina Chan

美國加息對唔同外幣會有咩影響?

有冇因爲IB lifestyle 冇咗朋友？Keep到relationships？

多abc type + 識打扮囉
知邊個，行外佢都出名?

美國加息短期會令美金升值，因為interest rate大左你手持美金return relatively 大過其他currency，因此相對地其他貨幣貶值（美匯指數歐元佔最多，英鎊次之，因此對兩者影響較大）
長遠而過加息抑止商業融資減慢經濟增長，經濟增長慢左GDP會跌，市場看淡經濟前境從而會令美金下調

早排幫林作助選區議會

LinkedIn 成日係 "The Others also see:" 見到佢
之前個pro pic 係超deep V低胸衫

Ubs日日準時走

Gs 唔要佢

之前佢上過報

果team老細係咪SxxxBxxx

你講法國佬？

真心佩服ibd既人
做buyside 舒服好多不過人工都差d

Fg點先做到ibank it

咁巴打有冇咩建議? 可以報咩position, 仲可以點prepare?

有無買樓

背景分享？

想入risk 要咩學歷同埋工作內容係咩

巴打同你一樣目標 準備搵mfe讀 巴打邊到讀緊

mbb + 科網巨頭intern想入ibank但係gpa得2.7係咪收硬皮?
報off cycle program又有冇得諗?
利申17fg有報grad program但係全部一去冇回頭

想入ibank aml/compliance, 難唔難？ot情況如何？係咪分唔同team睇唔同product？
唔熟product野..

more

做緊中資IBD analyst 入行無幾耐好多野都唔識

多唔多人做中資轉到去d外資做

樓主話你間行有training 可唔可以講多少少教咩？

你地主要pitch咩客？係咪都係做中資客？pitchbook用簡體字？

洗唔洗好熟d listing rule同takeover code?

點樣可以學得整pitchbook pro d
Ppt好廢

research 撚打個招呼
想食女

你clubbing 到識?

ching gpa 2.7都有mbb intern?

yes, ching 而家做緊trainee?

幾搞笑條友 成日同我吹水 佢team 人好遲收工

唔係做緊trainee 你呢？

如果入得返科網巨頭唔會差得過ibank 啦
(巨頭我淨係計巿值頭5個5間野)

想問轉到 perm contract 有幾多人工 (at least)?

巴打點睇fresh grad做中小型buy side
暫時有一間既offer 同Big4 audit

巴打點拎return offer? 有咩要注意 黎緊做bulge bracket fo intern

唔難
睇唔同team ot一定有

請問research難唔難入
research assistant， contract有前途嗎

都算難，唔係成日有opening
但人工高

大學讀咩? 咩hon grad? 點入行?

fresh gard 想做bo有咩入行方法

thx 絲打
between，星期二phone in，話如果有下一round，會inform by early next week，咁係咪聽日收唔到email就死得喇

巴打覺得做精算intern有冇用

精算通常一個sem wor
你係已經做左定係想用黎鋪路入ibank?

Imperial rmfe

sales & trading路過

巴打做咩咁表情

我依家喺某間re做緊econ research
諗緊好唔好下份intern做精算 但聽人講呢行好窄 唔知對搵ibank其有冇幫助

利申讀緊stat 對前路好迷惘
唔好起我底

精算感覺唔係好關market 事 我覺得想掂market就consistent 好 咁到你報ibank個時會show到有passion

利申大部分exp都係同一範疇

咁點解唔apply Ibank equity research post 既intern ??
利申:就泥入re 既graduate program

嘩 可唔可以講下背景 都想報外國mfe 但都好難
最壞打算係返香港讀 問左faculty 都算有保障

介唔介意留底contact 身邊無乜人想做依行
我想做market risk

呢個年代做中資定外資好

要主動去公司網站apply? 之前未見過

有冇啲咩好建議

反而好奇ibanker嘅男女比例如何？

祝巴打工作順利

美國ug stat GPA 3.6, 冇工作經驗直入

巴打對將來入行點睇？

你好

要留意邊啲intern 係會related to ibank 多啲?
有無mt programme? requirement係點?

見步行步

建議其實關market事既工都好夠
例如做research on financial markets/ products
hkex, 銀行俾junior year student 既apprenticeship program
個d都好有用 利申無做唔好起我底

咁當然我都知個d好難爭 所以其實普通financial institution/ brokerage firm 都好夠
最好公司要有啲名氣 like US based 會易d過screening

讀緊 cs，想轉行做 data science 唔想再做銀行工

點解
有咩可以分享

做data science會唔會好悶？

四個mon其實睇緊咩？
keyboard 上面黑色部機有咩用？
成日企係大堂既人藍衫人其實負責做咩？

thx.

明白哂 多謝回覆

Trading
以前prop trading啲trader需要睇幾個platform嘅價然後透過price difference 做arbitrage

hi 食女王

btw broker 而家好難做
過完b仔希望保得住份工
想報research/equity sales/trader既應該難左

除非中資

巴打做咩department

食左咁多女仲會唔會諗結婚

turret, 即係電話

依家興6至8個mon

想問下你地間bank有無將office由中環搬去港島東既打算

香港做risk 依行好似好少位

點解ibank特徵係blackberry?

巴打點睇成個ibank industry未來發展？好似呢幾年都係愈做愈縮
另外如果big 4 audit轉equity research應該無可能直接轉到bb?

我都想知

ibank backoffice係唔係搵唔到食

Automation 越嚟越多，B仔越嚟越少
科網巨頭先係王道
可惜香港冇乜

想問下知唔知client reporting analyst 條career path 點，晉升機會大唔大
將來容唔容易轉去equity sales or rm 果邊

Sales & trading應該受algo trading影響？
其他department會點樣受automation影響？
而家連m&i都叫人如果讀書叻就去做fb/google好過去ibank 可惜自己讀左finance就grad返唔到轉頭

自己學下programming language可能有用既 但我覺得好講天份興趣

最多咪學到vba/c++,人地巨頭大把cs/ engine grad candidate,唔需要show你班bbq
我自己現時比較想做嘅係research,所以都想了解下呢個field未來發展同點俾automation影響
出report同pitch stock呢d需要"insight" ge工作斷估無咁易俾automation取代？

多 mon 係俾自己隨時睇 n 樣野，例如 走勢圖，即時新聞，自己 d 盤既成交情況，成個 portfolio 既 risk，

總之 mon 到用時方恨少呀

搭單問，見法資呢期請大量cdd
其實好唔好做？最重要係好唔好pay

補充: 開bloomberg都霸你三至四個mon,仲有個mon開excel,話唔定仲有個mon整緊pitch book/ report

我諗住留係london發展

利申:BC

sell side research超唔好景
真心, equity research班客者係班基金經理, 洗唔洗要你d insight, 佢地係想要corporate access多, 而只要你唔係最大個幾間, d大公司CEO CFO都唔會show你

新手上路, 講錯唔好屌太大力

巴打新入research?
識人做buyside都係話d report 所以先用引號
Corporate access即係點？我淺薄嘅理解係research就係想buyside係你度落deal,大行有咩著數俾到班基金經理？

唔係research不過係research做過intern, 依家去左另外一個FO division做
者係有個基金經理想直接搵個公司CEO/CFO見, 有問題想問, 就搵ibank班analyst幫你約, 幫你問 (suppose最大個幾間ibank equity analyst會同公司管理層好熟)

雖然有樣野叫broker votes, 但講到尾research唔係直接帶到錢俾銀行賺(好似ibd, s&t, pb/wm), 所以以我所知呢幾年sell side research愈做愈細

巴打真係想做ER可以睇下

乜而家讀stat都好易搵到精算intern咩